陶傑：時辰到了？

美國對中國鋼入口施行關稅取替制裁中興、華為，到總統特朗普指出中國三十萬留學生，在美國可能是針對國家安全的威脅。美中貿易大戰不斷升級，成為新冷戰的序幕。
事件發展至今，毫不出奇。二十年來中國自以為現代化成功，超強有望，不但時時高聲喧叫「亮劍」，還嘲笑鄧小平的「韜光養晦」已經過時。
紅衞兵一代上位掌權，尚不知外面的世界如何運作，井蛙之見加夜郎自大，造就了美國政府和西方的反彈，也符合牛頓的物理作用力與反作用力之定律。
這個世界過去百年的歷史不幸地證實：沒有一個國家有資格與美國對抗。跟隨美國的，如英國、加拿大、澳洲、新西蘭、南韓、台灣，都有強勁的經濟增長，人民安康自由。跟隨蘇聯的：越南、古巴、赤柬，還有另一個不必講出名字的大國，看看一九六二年翻山越嶺的難民潮，歸宿如何，香港人心中有數，絕不會陌生。
中國人似乎從來不檢點：閣下若是世上真正的強國人，又豈會向美國派出的留學生百年未停止，且一年多過一年？在美國讀書的中國人，因許多大學市場化，美國本來就有許多學店，發出取錄信，收取學費換取顧客得到留學簽證，人一到即潛入唐人街為非法移民，幾十年來家常便飯。今日特朗普看見墨西哥和德州的邊境，非法移民不斷湧入，美國大學校園則四圍響徹普通話，難免心頭火起。
中國人讀大學，為何不可以留在中國？據說北大和清華，在英國和美國白人制定的排名榜，在亞洲大學之中，也高踞頭五名。中國人最崇拜名牌，現在西方已經肯定北大、清華、復旦等是中國甚至亞洲的名牌，有錢的家長還爭先恐後，將子女塞去英美做什麼？
美國的中國學生中有三萬人，位居高科技敏感研究所。美國的科學家頭腦簡單，不懂得政治。看見一張張中國男女缺乏豐富表情的面孔，其中夾有中國娃娃的兩分嫵媚，加上中國人沉默工作，早出晚歸，自然一時樂於聘用。
唯美國社會有玻璃天花板，美國人認為只要管理階層仍在美國人或印度人手上，就可以驅使中國學生賣命做研究。但二十年來，根據美國FBI的調查，現實顯然沒有如此之簡單純情。
在美國生活過的人都知道，美國人很善良，以誠待人。你不先詐騙美國人，美國人不會把你當做異類。你將美國人當蠢蛋，譬如發現美國的百貨公司有退貨制度，四十八小時內買了一條裙子，偷偷著了一次，可以反口退貨，店員不加細問，收回裙子，原銀奉還，從而喜洋洋地發現，這是一個漏洞，可以大力鑽營。
許多中國人將美國百貨公司此一誠信的傳統，當做美國人普遍低智商的例子，四周竊笑奔告。多年來我自己也聽過幾次，心想：你將美國人當傻仔，有一天，美國人會發現你整個民族都是一幫騙子和匪徒，其時悔之晚矣。
這種話當然不便宣諸於口。時間證明，美國佬果然行動了。太多所謂的留學生在西方無意真正的讀書，到外國混日子，企圖得到居留權，然後又覺得受到「種族歧視」，巴不得早回中國炒股買樓發大財。
美國人終於覺醒，認識到中國人普遍不可信。三十年前，一個中國留學生去到美國，在校園會受到笑臉歡迎，人人伸手張臂當做好朋友。美國百年來對中國有很大的恩典：為中國建設基督教大學、飛虎隊幫忙抗日，還有許多傳教士一心希望將這個國家由三千年的野蠻落後中拯救出來。令美國人開始將中國人當做潛在的騙子，也不容易，這三十年來數以十萬計的中國人在美國和西方，衣食住行累積了什麼行為，自己心中有數。
能將一個講誠信的善良美國，三十年間，對一個民族的觀感如此扭轉，也真是一大成就吧？特朗普和他的團隊，多年來默默觀察，知道了真相，其中一位閣員，曾經滿懷對中國的熱愛去北京讀中文，後來做了記者，遭到中國公安毆打拘禁。這個美國人以自身的經歷，回到美國，棄筆從戎，然後參政。基度山恩仇記，現在做了美國對華政策的主要顧問。
東方的佛教文化講因果。這不就是因果嗎？

明報成日將杜林普改做特朗普

最慘香港都係命運共同體

專欄作家要系明報出文就預在畀佢改稿

香港藝人要系TVB出鏡就預在唔可以用廣東話(母語)接受其他媒體採訪

許多中國人將美國百貨公司此一誠信的傳統，當做美國人普遍低智商的例子，四周竊笑奔告。

多年來我自己也聽過幾次，心想：你將美國人當傻仔，有一天，美國人會發現你整個民族都是一幫騙子和匪徒，其時悔之晚矣。

抽得好正

咪就係因果囉

跟隨美國的，如英國、加拿大、澳洲、新西蘭、南韓、台灣，都有強勁的經濟增長，人民安康自由。跟隨蘇聯的：越南、古巴、赤柬，還有另一個不必講出名字的大國

最認同佢講退貨嗰段，人地啲政策係方便顧客，講誠信，你就自以為是覺得人地蠢，呢種水平抵俾人歧視啦

同香港取消咗iPhone退錢一鬼樣原理

然而歐豬一籮籮

無人開估？

應該係台長個fd

正確來講, 係有一面之緣既人

用得就用 使得就使
收返又係度嘈唔公平
冇真誠 冇心對待

時辰到了又要贏

邊個台長？

陶傑講嗰個係 Matthew Pottinger ?

駐華記者出身的白宮高參將出席中美峰會

2017年4月5日

華盛頓——十幾年前，馬修·波廷格(Matthew Pottinger)在調查商業腐敗案件時被一名中國國家安全人員毆打。本週，他將以川普政府的最高亞洲政策制定者身份出席川普總統與中國國家主席習近平的會晤，而川普政府目前最缺乏的就是他這種擁有實地經驗的人。

美在貿易戰為何拳拳到肉？ 原來和他的經歷有關...

2018-04-22 12:22

〔即時新聞／綜合報導〕中美貿易摩擦成為近期全球關注焦點，美國對中國的祭出的制裁被外界譽為「拳拳到肉」，值得注意的是，白宮國家安全委員會亞太資深主任帕廷格（Matthew Pottinger）過去擔任駐中國記者時，曾被中國國安人員暴力對待、撕碎採訪資料，有網友聽聞這段經歷後便笑說，這根本是「業力引爆」。

10多年前小記者 採訪曾被中國官方阻撓

今年44歲的帕廷格10多年前曾擔任過《路透》駐香港記者和《華爾街日報》駐中國記者，他能說一口流利的中文，在擔任《華爾街日報》駐中國記者的7年中，曾被中國國安人員暴力對待，只因他報導了貪腐新聞；他在辭去記者後回憶：「我站在馬桶上，一群中國警察站在我旁邊，一頁一頁撕毀我的筆記，接著沖進了馬桶」。

投筆從戎 加入海軍陸戰隊

2005年時，當時31歲的帕廷格辭去記者，加入美國海軍陸戰隊，美媒《ABC NEWS》2006年的報導中指出，在中國的經驗，讓帕廷格感受到美國自由的可貴。

《紐約時報》2017年的報導中提到，帕廷格在中國被打壓的經驗，讓他心中的愛國主義被點燃，也令他對自己的國家（美國）有更深刻的理解；帕廷格直言：「在中國的生活可以告訴你，一個非民主的國家能對它的公民做些什麼」。

熬過訓練 輾轉入白宮

記者和海軍陸戰隊的工作大相逕庭，更何況帕廷格是年過30歲的「高齡」，但帕廷格熬過了刻苦訓練，他後來在派駐阿富汗時進入陸軍中將佛林（Michael Flynn）麾下；佛林2016年被美國總統川普延攬擔任白宮國安顧問，帕廷格因此進入了白宮國家安全委員會。

雖然佛林後來因「通俄門」離職，但接任白宮國安顧問的麥馬斯特（H. R. McMaster）不介意帕廷格和佛林之間的關係，要求帕廷格留下，即使麥馬斯特之後離職，帕廷格優秀的能力仍讓他居於要職，最近帕廷格更參與了「川金會」的協調工作。

在美中貿易摩擦發生後，有中國網友翻出帕廷格在中國的經歷，於是做成圖片上傳網路，結果引起熱議，有台灣網友對此笑說：「業力引爆」、「相遇的到啦」、「風水輪流轉」。

業力引爆

雖然唔係咁鐘意木乃伊，但木乃伊有時講野幾準，小農 dna 嘛；
記得好細個已經覺得中國人奇奇怪怪，睇書見係話中國人吃苦百幾年改變到現在咁，幾代富裕就會改良到中國人性格（幾近似白左觀念 ）；屌佢老母，都唔係個回事

死從天降

抽乜Q呀，直線喎

直線抽擊唔係抽?

萬般帶不走，唯有業隨身

成日仲要吹咩中國人拍心口講個信字
真係人唔笑

鬼佬就真係信啦，有次銀行transection出事，明明係自己on9，但個櫃檯都肯幫我食咗佢，仲話唔關我事，係個system整得差，理應入銀行數，佢會反映下

前半段好高深

業力

善惡之業有生起苦樂果之力用，稱為業力。一切苦樂之果皆因業力所致，故通常有「業力不可思議」之語。有部毘奈耶卷四十六（大二三‧八七九上）：

「不思議業力，雖遠必相牽。果報成熟時，求避終難脫。」

真係好撚應景

中到

善哉 ~ 善哉 ~

中國人最叻就係小聰明

談不上大智慧

華人賤種自作孽
講左咁多年都係一樣
成日講句如果人人都係咁做會點？
事實上唔使人人都做同一樣野，久而久之都會令人反感厭惡，華人賤種基因走得甩咩
次次講親都總人班大中華狗話樹大有枯枝要睇清楚唔好一竹打沉一船人
咁作為乘客係咪要踢d搞事打靶仔出黎呀
唔改善改變重包庇犯罪？你唔好同我講要時間改
人地鬼佬近廿年都已經改變少左歧視，華人半個世紀都改唔到？
咁你班仆街重唔係賤種基因

賤種基因係咪鍾意走後門貪少便宜

華人賤種就係孽力引爆

所以咪話

田忌賽馬已經充分顯示出千年基因問題

唔係想臭蟲論呢，不過呢啲賤嘢其實就唔止華人嘅
尤其costco呢啲退換政策寬鬆嘅舖頭
用咗半年嘅吸塵機 果汁都未倒嘅攪拌機

近豬者赤
昆港柒背靠蛆國，班高官商人走腳投奔海外
如有遠見有腦就唔叫港柒

咁極端係有權唔畀退

美國啲公司做到咁大
你估佢真係傻㗎咩
不過鳩退貨嘅人相對真係幫襯嘅唔係多
與其花人力物力限制退貨
不如做多兩單生意仲著數

今次抽得咁直

屌
依家出街成街普通話
以為返咗深圳

華人售後 : 屈鳩個客人為錯誤 (htc , lg , samsung , hktvmall , 百佳 等)

鬼佬售後：信你
無論amazon定iherb online chat一句少左貨，連證明都唔洗回水

好想知外國支那賤畜用呢招賺左幾多

善良美國講到咁誇張
人地自己種族主義，槍械問題等等都好多
不過至少美國係貨真價實民主現代文明大國
響美國生活，呼吸果一口氣都係自由
比起某強國-世上最大既監獄
人人都想從此逃離

貨真價實 VS 貨不對版

有壞包換 VS 恕不退換

我們香港的社會福利制度都比某騙子國利用，原本是好好的幫助有需要的福利制度。搞到某些中國人在隔離中國有幾棟樓收租，來到香港申請綜援，住公屋！

起碼人地唔會jusitfy 種族主義呀，
仲比奧巴馬做總統，
從來改進都係慢慢黎，

支那就相反明顯倒退緊
between 槍械問題關善良咩事

呢樣真，收緊租住公屋

垃圾

就係佢做完記者參軍？呢啲就真係有實地經驗，支共官唔駛再話去過中國先有發言權

應一應 不過可能全世界,香港人,陶傑都睇錯左雜種.井底之蛙固然無知自大,但身為一隻蛙,亦尚且懂得基本生存之道
但係雜種其實下緊一盤好大既棋,上任後以貪污之名鏟除一眾異見勢力,將南海局勢升溫加大周邊國家既敵對意識,慢慢令一個個盟友疏遠或脫離關係,內部加大對邊境地區,台灣同香港等壓力,令反對聲音日益增大,再去到自立為帝,已經消滅一切內部阻力同另覓他路既機會,一步一步蓄心積累,最終完全成大陸眾叛親離,各國敵視
到今日再向美國作出挑戰,可謂過將上任後每一步下既棋連成一線推向高峰,比當年日本偷襲珍珠港有過之而無不及,美國比惜日強大,而且今次更加係正面交鋒,後果係點,可想而知
試想想,若果大陸以韜光養晦之道繼續行,中國有可能維持千秋萬代,甚至令蝗國有一日真係超越美國,可見雜種真係下緊一盤好大既棋

係

搏你去退貨
然後順便又shop番轉
多來多買

咁又唔好講得美國人好似聖人咁
美國人都唔係好高質
但人地實力雄厚你吹咩

支那賤種有教學
Primark係防盜，得cctv，班支那留學生冬天著件長嬲入去，偷5,6件著起身先出嚟，嗰陣華人msn group直頭有人打埋教學出嚟
另外仲有好撚多，同店員講都無用，搜身搜唔到，剪哂牌證明唔到唔係佢

我頂多都係叫個相熟staff幫我將件貨放高啲，等佢清倉我有得平啲買 不過我都覺得自己有少少仆街

美國人對支那人既觀感
香港人一樣經歷過
不過一話支那人不是時，總有班左膠 大支那膠出黎屌返香港人轉頭

其實多數服裝舖係三十日免費return Walmart呢啲仲係3個月，就算冇單都得，換giftcard

請在美國各州成立中共黨委辦公室

支那有今時今日既成就
支那90後00後之所以出到世，無比佢地老豆老母食左
都係多得美國人既善心（由克林頓開始）
比支那入wto

關咩事 果啲叫策略

你見普遍港資對客幾撚閪香港消費權益幾垃圾就知咩事，華人做生意做管理最撚仆街就係唔只對客對外閪，係連對內對員工下屬都一樣咁閪，重要有時候搞臭晒整個行業累人累物

港豬都有份搞到遍地蝗
岩岩落街食個早餐 見到一對夫妻加兩個女(係公屋出黎)
個老婆(外表30up)對住老公係咁講普通話 個老公(外表28-30)就對個老婆講廣東話
跟住兩個細路係咁講普通話

廣東話瀕危遲早既事

退貨服務真係

比強國人 / 香港人用就

甲乙丙三級
你唔跟班反而將甲放落乙班跑，丙個隻跳兩級上甲班？
咁叫策略？賽馬哩d唔叫降班叫出術走精面唔守規矩呀

人地冇講過一定要規定甲對甲，乙對乙㗎 係以前啲人死板先咁樣對，所以孫臏先用策略調一調位置可以三盤兩勝呀 同足球走線類似既原理呀，走線有冇違反規矩？

賽馬規則我唔係好識，不過你用宜家賽馬規則同以前私人賭馬規則比會唔會on9咗啲？你唔好講以前啲籃球員全部都係廢人，因為宜家有3秒規則

令美國人開始將中國人當做潛在的騙子，也不容易，這三十年來數以十萬計的中國人在美國和西方，衣食住行累積了什麼行為，自己心中有數。

In Trump WE trust

Kick China Ass

其實香港人自己都抵食。老實講就算支那無搞尻我地。淨係內鬥都死

母語教育

有啲家長心態功利 亦好天真
一心諗住喺屋企同仔女用普通話日常對答，將來語言流利職場有優勢
但佢地唔明支那人事係講關係遠多過講能力
佢地啲仔女喺香港長大，唔係喺支那嗰套文化浸大
咁根本一啲用都冇

有次同老豆老母去溫哥華個景點
我已經叫佢地拎定護照出嚟買長者飛
點撚知個鬼妹話唔洗
佢信我

我都試過
個巴士司機問個豆丁
how old are you?
個豆丁答4，然後個司機問佢
do you mean 3
咁就free咗個細路

查人證件有法定權限
所以一般都係靠個信字
加拿大某藥房有搞下長者優惠日
你話你係佢就畀discount你架喇

超速查牌，同交通警say sorry就會放你走

鬼佬對細路仔係特別寬容